Нужно знать, что такое случайная величина, свойства функции распределения и функции плотности распределения случайной величины. 

Делаешь прогу, строящую графики равномерного и 1 из следующих четырёх(в зависимости от номера в списке):
1. экспоненциальное
2. нормальное
3. Пуассона
4. Эрланга

Для этих двух распределений знать: 1) формулу; 2) как изменится характер кривых от параметров

Вроде так
*графики функции распределения и функции плотности распределения

***

Мой номер - 16.
16 mod 4 + 1 = 4.

Следовательно, нужно реализовать равномерное и распределение Эрланга.